<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kurssin suorittaminen on Kangasalan Java-kurssi, syksy 2019</title>
    <link>https://kangluk.github.io/docs/suoritus/</link>
    <description>Recent content in Kurssin suorittaminen on Kangasalan Java-kurssi, syksy 2019</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi</language>
    
	<atom:link href="https://kangluk.github.io/docs/suoritus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Viikko 1</title>
      <link>https://kangluk.github.io/docs/suoritus/viikko1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kangluk.github.io/docs/suoritus/viikko1/</guid>
      <description>Viikko 1 (13.–18.8.2019) Viikon 1 teoria ja tehtävät Siirry materiaaliin  Viikon 1 osaamistavoitteet Osaat kirjoittaa ohjelmia, jotka lukevat käyttäjältä syötettä ja tekevät laskentaa syötteen perusteella. Tunnet käsitteet muuttuja, ehtolause ja toistolause, ja osaat käyttää näitä ohjelmissasi.
Artun tukidiat viikolle 1 Voit halutessasi lukea, ladata ja/tai tulostaa Artun tekemät tukidiat kullekin kurssin suoritusviikolle. Dioihin on pyritty koostamaan oleellisimmat opittavat asiat kyseiseltä viikolta. Diat ovat saatavilla PDF-muotoisina Google Drivessa:
Siirry dioihin  Osaamistavoitteiden lähde: https://ohjelmointi-19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viikko 2</title>
      <link>https://kangluk.github.io/docs/suoritus/viikko2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kangluk.github.io/docs/suoritus/viikko2/</guid>
      <description>Viikko 2 (19.–25.8.2019) Viikon 2 teoria ja tehtävät Siirry materiaaliin  Viikon 2 osaamistavoitteet Tunnet muutamia osaongelmia sekä niihin liittyviä ratkaisumalleja. Tunnet loogiset operaatiot ja, tai ja ei ja osaat käyttää niitä ehto- ja toistolauseissa. Tunnet käsitteet metodi, metodin parametri, metodin palautusarvo ja ohjelman kutsupino. Osaat luoda metodeja ja ymmärrät miten ohjelman suoritus etenee kun metodia kutsutaan ja toisaalta kun metodikutsusta palataan.
Artun tukidiat viikolle 2 Voit halutessasi lukea, ladata ja/tai tulostaa Artun tekemät tukidiat kullekin kurssin suoritusviikolle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>