<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on Kangasalan Java-kurssi, syksy 2019</title>
    <link>https://kangluk.github.io/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on Kangasalan Java-kurssi, syksy 2019</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi</language>
    
	<atom:link href="https://kangluk.github.io/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aloitus ja asennus</title>
      <link>https://kangluk.github.io/docs/asennus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kangluk.github.io/docs/asennus/</guid>
      <description>Aloitus ja asennus Kurssin alkuun pitää asentaa omalle tietokoneelle kaksi ohjelmaa ja luoda yhdet käyttäjätunnukset tehtävien tekoa ja palautusta varten. Voit noudattaa asennusohjeita allaolevassa järjestyksessä:
Windows  1. Lataa ja asenna Java Jos epäilet, että koneestasi löytyy jo ennestään Java, tarkista asia tämän sivun kohdasta Onko koneessani jo ennestään oikea Java-versio?
Lataa uusin Java 8:n kehitysympäristö (Java SE Development Kit 8u221) osoitteesta http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk8-downloads-2133151.html.
Todennäköisesti käytössäsi on 64-bittinen Windows-käyttöjärjestelmä, eli lataa tiedosto jdk-8u221-windows-x64.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miten vaihtaa uusimpaan kurssiin?</title>
      <link>https://kangluk.github.io/docs/tmc_paivitys/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kangluk.github.io/docs/tmc_paivitys/</guid>
      <description>Miten vaihtaa uusimpaan kurssiin? 1. Sulje kaikki vanhan kurssin projektit Näin pyritään välttämään tilannetta, jossa NetBeans kaatuu/hidastuu 70:n projektin ollessa samaan aikaan auki.
 Pienennä projektien &amp;ldquo;tiedostopuut&amp;rdquo; (Macissa kolmio-nappi (ks. kuva), Windowsissa plus-miinus -nappi)  Kuva 1: projektien pienentäminen tapahtuu projektikansion viereisestä napista.
 Valitse kaikki projektit  Ctrl A -pikanäppäin tai klikkaa Shift-näppäin pohjassa ensimmäistä ja viimeistä projektia  Klikkaa hiiren oikealla napilla ensimmäistä projektia ja valitse Close 31 Projects  Kuva 2: kun kaikki projektit on valittu (ks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pikanäppäimiä ja lyhenteitä</title>
      <link>https://kangluk.github.io/docs/pikanappaimia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kangluk.github.io/docs/pikanappaimia/</guid>
      <description>NetBeansin pikanäppäimiä ja lyhenteitä Yleiset pikanäppäimet    Pikanäppäin / -komento Lopputulos     Kirjoita sout ja paina tabulaattoria (↹) System.out.println(&amp;ldquo;&amp;rdquo;);   Siirry jollekin koodiriville ja paina samaan aikaan Alt, Shift (⇧) ja alas-nuolinäppäin (toimii myös ylös-nuolinäppäimellä) Rivi kopioituu ala- tai yläpuolelle riippuen käytetystä nuolinäppäimestä   Paina samaan aikaan Alt, Shift (⇧) ja F Siistii koodin: asettelee sisennykset ja välilyönnit kuntoon (engl. format selection)   Paina samaan aikaan Ctrl ja välilyönti Aukeaa ikkuna, joka tarjoaa juuri siihen hetkeen sopivia komentoja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>